\documentclass{subfiles}

\begin{document}

\subsubsection{Примерно уравнение 1 (подробно решение)}

\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        3x_{3} = 9,
        x_{1} + 5x_{2} - 2x_{3} = 2,
        \frac{1}{3}x_{1} + 2x_{2} = 3
    }
\end{equation*}

\noindent Първо разменяме ред 1 с ред 3:
\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        \frac{1}{3}x_{1} + 2x_{2} = 3,
        x_{1} + 5x_{2} - 2x_{3} = 2,
        3x_{3} = 9
    }
\end{equation*}

\noindent Ребалансираме уравнението на ред 1, като умножаваме с 3, за да премахнем дробната част:
\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        x_{1} + 6x_{2} = 9 \quad\vert\times 3,
        x_{1} + 5x_{2} - 2x_{3} = 2,
        3x_{3} = 9
    }
\end{equation*}

\noindent Умножаваме 1-вия ред с -1 и добавяме резултата към 2-рия ред:
\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        x_{1} + 6x_{2} = 9 \quad\quad \text{(остава не променен)},
        - x_{2} - 2x_{3} = -7 \quad\vert + (-x_{1} - 6x_{2} = -9),
        3x_{3} = 9
    }
\end{equation*}

\noindent Стигнахме до стъпка в която е лесно да се открие решение:

\begin{equation*}
\sysdelim..\systeme{
    x_{1} + 6x_{2} = 9,
    - x_{2} - 2x_{3} = -7,
    x_{3} = 3
}
\quad
\longrightarrow
\quad
\sysdelim..\systeme{
    x_{1} + 6x_{2} = 9,
    x_{2} = 1,
    x_{3} = 3
}
\quad
\longrightarrow
\quad
\sysdelim..\systeme{
    x_{1} = 3,
    x_{2} = 1,
    x_{3} = 3
}
\end{equation*}

\noindent Така множеството което е решение на системата е $ \{ 3, 1, 3 \} $

\subsubsection{Примерно уравнение 2}

\indent Уравнение :
\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        x + y = 0@p_{*},
        2x - y + 3z = 3,
        x - 2y - z = 3
    }
\end{equation*}

\noindent Използваме първия ред, за да премахнем $2x$ във втория ред и $1x$ в третия:

\begin{equation*}
    \overset{-2p_{1} + p_{2}}{\underset{-p_{1} + p_{3}}{\longrightarrow}}
    \quad
    \sysdelim..\systeme{
        x + y = 0,
        -3y + 3z = 3,
        -3y - z = 3
    }
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \overset{-p_{2} + p_{3}}{\longrightarrow}
    \quad
    \sysdelim..\systeme{
        x + y = 0,
        -3y + 3z = 3,
        -4z = 0
    }
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \sysdelim..\systeme{
        x + y = 0,
        -3y + 3z = 3,
        z = 0
    }
    \quad
    \longrightarrow
    \quad
    \sysdelim..\systeme{
        x + y = 0,
        y = -1,
        z = 0
    }
    \quad
    \longrightarrow
    \quad
    \sysdelim..\systeme{
        x = 1,
        y = -1,
        z = 0
    }
\end{equation*}

\end{document}
